(突發) 日本擬宣布全國進入緊急狀態

新冠肺炎持續在全球爆發，為確保口罩供應，日本擬提出特別措施修正案，宣布全國進入緊急狀態應對疫情，計劃禁止囤積及網上轉售口罩，違者可被判囚5年，罰款300萬日圓（約21萬港元）。首相安倍晉三昨表示，部份人為了轉賣圖利而大量囤積口罩，政府必須盡快介入應對。

日本札幌再多一人確診，令北海道累積個案增至83宗。內閣官房長官菅義偉指，雖然部份地區出現小規模集體感染，但專家認為現階段仍然可能抑制感染速度，會在出現突然擴大傳播的區域，加強防控措施，暗示將會就宣布緊急狀態修例。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/wo/1715889/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E5%9C%8B%E9%9A%9B-%E6%97%A5%E6%9C%AC%E6%93%AC%E5%AE%A3%E5%B8%83%E5%85%A8%E5%9C%8B%E9%80%B2%E5%85%A5%E7%B7%8A%E6%80%A5%E7%8B%80%E6%85%8B-%E5%9B%A4%E7%A9%8D%E5%8F%8A%E8%BD%89%E5%94%AE%E5%8F%A3%E7%BD%A9%E5%8F%AF%E5%9B%9A%E4%BA%94%E5%B9%B4

原來緊急法係用黎對抗疫情架！

陷球剷

部份人為了轉賣圖利而大量囤積口罩

chi na

炒家末日

黑市可能仲貴呀

唔通係用黎對付異見人士咩

香港表示自由市場有錢就買冇錢就食屎

香港政府真係好特別 特別仆街
香港既緊急法用黎對付異見人士⋯⋯

日本無貨 香港其他國家只會仲貴

香港先會用緊急法喺非緊急情況

所以一條法例係好係壞真係睇當權者點去用

而家咁緊急又唔見佢用

民主獨立國家就係可以用重招抗疫

根本政治先行，亂鳩立法，其他理鳩你死

唔係呀，政府好重視民生架！
你睇佢包機接武漢班撚樣返黎就知佢幾愛市民啦

已經賺到笑

未條命咩
日本唔出口口罩，香港市價咪升囉

是der，咱们回家吧

早又唔做野 奧運就BYE BYE先黎驚

屌好似旺角拎住卡片賣4仔個d阿叔咁渣住個口罩問マスク？マスク？

政府一撚定要用最大金錢資助企業
俱俱派口罩資助得幾多錢

台灣今次真係贏盡全球

記得禁止港澳同胞入境呀

班支那蝗冇得炒

山口組轉行賣口罩

澳門先係

口罩越來越緊張

蕭生唔係咁講

蕭生話應該有得D人炒

政府又唔應該戰略性收歸國有

到時自然有供求

出得起錢全世界搶住供應比你

好似旋轉拍賣咁都會禁埋? 如果係就真係炒家末日

期待手持口罩就可以有日本妹屌的日子

香港用黎禁人戴罩..

北韓呢？

北韓傳中左幾千人啦

香港係天災唔用，抗疫唔用，只用黎壓制市民。

新冠你老母 武漢肺炎就武漢肺炎

應該日本收到風 又爆了

吓次改返叫武漢肺炎啦

遲曬啦 大陸大媽唔係話數錢數到手軟 成幾百萬咩而家後知後覺已經冇口罩用啦
傻鳩日本

good

香港都有

唔知點駁佢哋

計劃禁止囤積及網上轉售口罩，違者可被判囚5年，罰款300萬日圓（約21萬港元）

反觀香共就由得黑心藥房炒口睪炒左成個月

仆街支那欠日本帝國一個道歉

最好爆勁D 到時接濟下班jk

今朝先屌完日本政府唔做嘢

唔好亂講！
一個都無！

前晚太子旺角，手足好波，不過仍需改善

入離睇下戰術吹水文， 改善下鳩企嘅習慣

好多日本人囤口罩賣mercari 啲口罩貴到

唔覺日本覺得緊急

曲到

又未必全部係日本人嘅

以前喺日本住我都會去mercari賣嘢

香港法例好似有一條公共衛生版既緊急法

有排都冇撚得去日本

長期用家

我都唔覺，廁紙供應危急D

成兩個月，要賺都賺夠了，上晒岸啦

好彩仲有 hktv 把關

快d驗晒有病症同隔離人
先最實際

再咁攪落去有口罩都無用

btw澳門都比人封左

根本爆撚到癲

復課無期

amazon同facebook都係
set得太貴會比人話犯法要下架

香港用都無咩效，香港口罩產能低，純粹依賴入口，黑心藥房唔會蝕著做，佢地寧願唔做，口罩只係佢地眾多商品之一，但日本美國台灣泰國真係可以做到限制出口，再限制價格，逼廠房賣俾國民，香港做嚴重缺貨，個問題主因係支那同身係口罩同口罩才料最大出口國，佢仆街，就全球減產，佢出手搶貨就全球一齊貴，除左自行生產根本就只能靠商家用人情價拎貨返黎買，難聽D講政府都無大貨，點會平到。

所以我講好多

日本仔自己都有

聽聞復工後至今，深圳杭州上海重慶山東爆到七彩

有廣州消息人士指，今次飛杭州航班是要防止輸入病例，「浙江、上海、北京都甩鍋給廣東咯。前天也因為公共安全原因取消過深圳飛上海的」。而武漢網友則說:「 前不久一對一直生活在意大利的華人母女，從意大利飛巴黎，然後從巴黎飛廣州，再從廣州飛杭州，之後被確診新冠肺炎。這讓廣東的防疫壓力很大。」

講多次，意大利中國打工回流左好多個確診番浙江
佢地有十幾萬人係意粉國打工，浙江青田

大陸庇佑你

限價根本on99
同政府招標買口罩有乜分別？
就算話商人用人情價賣一批口罩，下一批點算？